\section{Conceptos}
\label{Conceptos}

Existe una terminología específica relacionada con la cartelería digital y el modelo de negocio de {\itshape{Waapiti}} que se debe conocer para entender el proyecto. En este apartado se definen todos estos conceptos que aparecerán a lo largo del trabajo con fin de facilitar la lectura y evitar confusiones.

\begin{itemize}
    \item \textbf{Player}: Un player es un dispositivo externo que permite reproducir contenidos en una pantalla no profesional \footnote{Las pantallas profesionales o pantallas SOC \cite{soc} tienen un player integrado en su interior.}. Consiste en un mini ordenador que conectado a la pantalla permite enlazarse con la plataforma de gestión de contenidos y reproducir los diferentes materiales audiovisuales.
    \item \textbf{Location}: Una location es un punto geográfico o ubicación en el que se encuentra una instalación de cartelería digital. Por ejemplo, una tienda, un centro comercial, una estación de tren, etc.
    \item \textbf{Activo}: Un activo es todo elemento físico que se encuentra en una instalación de cartelería digital y que permite, conectado con los otros activos, el objetivo final de reproducir contenidos en pantallas. Como ejemplo, un activo puede ser la propia pantalla, un commutator de red \cite{switch}, un player, etc.
    \item \textbf{Instalación}: Una instalación es la relación entre un conjunto de activos y una location. Permite definir los detalles y diferentes datos relacionados con el montaje de los activos. Es importante entender que en muchos casos hablar de instalación es sinónimo de hablar de location para el contexto de este proyecto.
    \item \textbf{Intervención}: Una intervención es un evento que se produce cuando un instalador o técnico debe asistir personalmente a una instalación para realizar una tarea. Por ejemplo, cambiar una pantalla, instalar un player, etc. \textbf{La instalación inicial se considera como la primera intervención de la location}.
    \item \label{SAT}\textbf{SAT}: SAT o Servicio de Atención Técnica es el departamento de {\itshape{Waapiti}} que se encarga del control y el soporte de las instalaciones. Es el encargado de gestionar las incidencias que se producen y dar la respuesta adecuada a los clientes.
    \item \textbf{Partners}: Los partners son empresas que ya disponen de sus clientes pero necesitan de la plataforma de {\itshape{Waapiti}} para ofrecer un mejor servicio o una via de negocio alternativa. Por ejemplo, una empresa de publicidad que ya tiene clientes pero que necesita de una plataforma para gestionar la cartelería digital. Los partners suponen la mayor parte del modelo de negocio de {\itshape{Waapiti}}.
\end{itemize}
